中共大量凍結外貿帳號 管制外匯並藉機搶錢

【新唐人北京時間2020年09月21日訊】今年以來，隨着國際環境對中共持續惡化，中共政府在不斷強化資金外流的管制手段，從一再下調國人境外消費額度的限制，升級到以各種藉口凍結外貿客戶乃至普通民眾的涉外銀行賬戶。最近有大量外貿從業人員發現，自己的外貿銀行賬戶被無故凍結，若解凍不但手續複雜還被強行收取高額解凍費或罰金。有業內人士感嘆，中共的資金管制手段嚴苛，完全是「無法無天」。

據希望之聲本週一（21日）報導，近日有大量中國的外貿從業人員在網絡社群中發帖，抱怨自己的外貿銀行賬戶無故遭凍結，向銀行打電話詢問原因，大多被告知「登記的銀行信息不全」。用戶想解凍被封的賬號，卻發現手續十分複雜，有的人被要求必須本人回國去辦理手續，有的甚至被要求先支付數額不菲的「行政罰金」，上交罰款的金額是被凍款項的15%到30%不等。還有人被威脅，如果不按時交付這筆費用，將「無限期給你續凍 」。

據中國網友在網絡社交平台上曝光，凍結銀行卡絕大多數是異地公安採取的行為，河南溫縣、河南漯河、重慶、蘭州、拉薩、內蒙、雲南、新疆等地的公安機關，都曾凍結過身處海外的中國外貿人士的銀行卡。

其中，微博知名財經博主「風中的廠長」 9月18日發帖稱，他的義烏客戶的銀行卡被凍結，並詢問義烏的網友最近市場情況如何。

有不少外貿圈人士留言回復了這條博文的提問。回帖顯示，來自中國義烏、廣州、深圳、上海、福建泉州等外貿較發達地區的從事外貿的人士，很多都遭遇過銀行卡被凍結的情況，被凍結金額從幾萬到上千萬不等。眾網友談論這種情況時，相互「比慘」哀鴻一片，尤其是中國農業銀行，被指為「凍卡重災區」。

一位化名「桑俊」的中國網友接受希望之聲採訪時披露，自己今年4月在東南亞度假時，突然收到了一條家人轉發自黑龍江省某農村信用社的信息，被告知他在該信用社開設的銀行賬戶「信息不全」，要求他儘快前往銀行補充信息。桑俊認為沒必要為了一條信息就買機票回國，因而沒有理會信用社的要求。

不料5月份桑俊用銀行卡在境外取用7000元人民幣時，銀行發信息警告他的賬戶「涉嫌洗錢」，並威脅如果不在指定日期前往開戶銀行補充信息，將把他的賬戶註銷。

桑俊常年旅居海外，自己這個銀行卡使用多年都沒有問題，為何突然就被判定「信息不全」了呢？桑俊對此十分疑惑和憤怒，於是打越洋電話向該農村信用社了解情況，被告知是「響應上級的通知」而採取的凍結銀行卡措施。桑俊又打電話向負責管理該信用社的黑龍江總行詢問緣由，卻被告知是「根據央行規定」而出台的相關政策。

據稱，按照中共央行的規定，中國公民名下所有的銀行卡在境外取款，一年內不得超過10萬人民幣，桑俊只取7000元的話，「原則上沒有問題」，至於為何會被指控「涉嫌洗錢」而凍結賬戶，黑龍江總行表示「不得而知」。

桑俊披露，中共央行規定，中國公民名下所有銀行卡一年內在境外取款消費不能超過10萬元人民幣，當天單卡取款不得超過1萬元，否則就會被凍結。即使用戶一天內在境外的消費超過了人民幣1000元，其所在銀行也必須在規定時間內向上級監管機構匯報，否則會被追究責任。他指出，這是中共收緊外匯管制的一種手段。

桑俊對此感嘆說：「道理很簡單，就是不讓你把中國的錢拿到國外去花。這個尺度從它允許的10萬元，到7000塊錢都不行」。

遼寧瀋陽的王小姐也遭遇了類似的情況，她在境外正常使用了6、7年的銀行卡，今年8月突然被凍結，銀行給出的理由同樣是「需要更新個人信息」，而且還要她回國去辦理相關手續，她感到非常無奈。

另一位化名「秦陽」的中國網民也爆料稱，她在境外提了幾次款後，銀行就警告她說，要將這種情況「上報」。秦陽坦言： 「他打電話就是警告你，不要再取了，我們盯上你了。國家說一人一年境外消費有10萬的額度，結果取個2、3萬就跳腳了。欺負老百姓嘛。」

韮菜嗎，就別多言，多支持國家，跟黨走！別出來給國家添煩添亂！

等一等 我內循環緊

準備共產了

應該都做左幾年
唔係地下錢莊點會做極都有，越做越勁

國際金融中心

fat fat lar

銀行給出的理由同樣是「需要更新個人信息」，而且還要她回國去辦理相關手續，她感到非常無奈。

高招

返咗去有機出唔返嚟

睇你搏唔搏

唔搏就正式充公

啲傻閪藍絲成日講自由有咩用當唔到飯食
獨裁主義下你連食飯既權利都無呀

我的錢是我的，你的錢也是我的

支爆進行中

仲要武漢肺炎時期
分分鐘返唔到黎
或者返左黎，本身個國家唔再比你入

一邊開自貿區一邊封外資 咩玩法

香港係咪境外？

唔好以為不會在香港發生。
香港匯豐也以反黑錢為理由，定期要商業戶口提交身份，業務，財政資料，唔交就凍結戶口。
只要將資料要求提高，有咁煩得咁煩，就好易凍。

醒水既而家應該要搬走啲錢啦屌

新唐人，希望係堅

直接收走佢地銀行舊錢仲快

貢獻

回血劍

自貿區係個雞棚者
有幾難明

係時候充公Tesla資產

外資好似無影響
被凍結戶口嘅都係大陸人黎

首先大家要明白公帳，私帳係2樣野
好多內地公司用私帳黎收錢，好似可以避稅
大部份都係凍結私帳，想人走番公帳
即係想提高稅收
簡單講，中共無錢

支那狗貢獻黨係應該既